

\chapter{Einleitung}
	\section{Einführung}
	Seit jeher nutzt der Mensch die Mathematik, um seine Umwelt und deren Effekte zu modellieren, zu verstehen und für sich zu nutzen.
	Würde dabei immer jedes bekannte Detail berücksichtigt, so überstiegen oft bereits einfachste Phänomene jede bisher verfügbare Rechenleistung der Erde, weshalb es sinnvoll ist, zu Näherungen, 
	sogenannten Approximationen, zu greifen. Sei es zur Darstellung von Oberflächen in CAD-Programmen, zur Simulation von Wetterphänomenen oder 
	auch zum Verarbeiten irrationaler Zahlen in numerischen Berechnungen. In vielen technischen und naturwissenschaftlichen Arbeitsfeldern werden Näherungslösungen verwendet, um effizienter zum Ergebnis zu kommen,
	oder Berechnungen überhaupt erst möglich zu machen.
	Gerade in den Bereichen der Ingenieurswissenschaften, der Informatik und den Wirtschaftswissenschaften sind Approximationen und die Entwicklung
	immer effizienterer und stabilerer Verfahren, sowie Algorithmen von großer Bedeutung.\\  
	Im Laufe der Zeit haben sich diverse Approximationsmethoden etabliert, die je nach Art des Problems und den Anforderungen an das Ergebnis zum Einsatz kommen.
	Grundsätzlich ist man immer dann besonders an Approximationsmethoden interessiert, wenn entweder die Lösung eines mathematischen Problems
	analytisch nicht bestimmbar ist, die Lösung bestimmbar, aber die erhaltene Funktion nur sehr schwer zu integrieren bzw. differenzieren ist oder wenn zur Konstruktion der Lösung nur fehlerbehaftete Datensätze vorliegen. \\
	Diese Arbeit beschäftigt sich mit grundlegenden Verfahren der Approximation und stellt diese vor. Es werden Anwendungsmöglichkeiten sowie Vorteile und Grenzen der einzelnen Verfahren 
	herausgearbeitet, was letztendlich einen Vergleich der diskutierten Approximationsmethoden ermöglichen soll. Hierzu werden die näheren mathematischen Hintergründe 
	erläutert und numerische Anwendungen mit der MathWorks-Software Matlab implementiert. Diese Implementierungen sollen anhand von beispielhaft gewählten Aufgabenstellungen getestet und die erhaltenen Ergebnisse 
	ausgewertet werden. Die Auswertung soll Rückschlüsse auf Eignung, Vor und Nachteile sowie Effizienz der jeweiligen Methoden zulassen.
	Zudem soll es Ziel dieser Arbeit sein, die Relevanz des Themas für den Studiengang Computational Engineering aufzuzeigen.  
	Nach zunächst sehr allgemeiner Diskussion in Abschnitt \ref{sec:generalDiskussion} werden ausgewählte Themen nochmals detailliert und mit Beispielen eingeführt. 
	Als erstes wird die Taylorapproximation in Abschnitt \ref{sec:Taylorapp} untersucht. Es wird das Taylorpolynom sowie die Taylorreihe vorgestellt und auf Anwendungen, Konvergenzverhalten und Grenzen eingegangen. Der darauf folgenden Abschnitt \ref{sec:interpolation} beschäftigt sich mit der Interpolation. Auch hier wird auf Anwendung, Konvergenzverhalten und Grenzen eingegangen. Zusätzlich wird anhand eines Beispiels eine mögliche Implementation einer Funktion in Matlab vorgestellt, welche mithilfe der Lagrangeformel gegebene Daten approximiert. 	
	Anschließend  wird die Interpolation auf Splines im Abschnitt \ref{sec:splines} erweitert. Es wird wieder auf  Anwendung, Konvergenzverhalten, Grenzen und eine beispielhafte Implementation eingegangen.
	Zuletzt wird in Abschnitt \ref{sec:kleinsteQuadrate} gezeigt, wie man mithilfe der Methode der kleinsten Quadrate eine lineare, bzw. polynomiale Funktion zur Annäherung von Daten erstellt. Auch hier wird eine Implementation mit einem Beispiel angeführt.
	Abschließen werden die Verfahren kurz gegenübergestellt.
	 
	 